《人中之龍》工作室製作人：不會讓審判之眼就這麼結束！！

在PS4遊戲《審判之眼：死神的遺言》中飾演黑道頭子羽村京平的日本演員「瀧正則」，12日驚傳吸食古柯鹼遭到警方逮捕。遊戲公司SEGA對此緊急宣布停止《審判之眼：死神的遺言》在亞洲區一切的銷售活動，目前包括在台灣PS Store在內的亞洲商店已經搜尋不到遊戲，連官網也全面下架。

▲ 目前在PS商店已經找不到《審判之眼》。（圖／翻攝自PS商店）

由木村拓哉擔任主角的《審判之眼：死神的遺言》，去年12月推出後受到玩家正面評價，也有不少粉絲希望能繼續推出續作。不過發生如此重大的醜聞事件後，有許多粉絲相當擔心《審判之眼：死神的遺言》這個IP會不會就此結束。

▲ 受到演員吸毒事件影響，《審判之眼：死神的遺言》目前已在亞洲地區全面下架。（圖／SEGA提供）

對此，SEGA 人中之龍工作室的製作人佐藤大輔13日就在推特上寫下：「不會就這麼結束，我不會讓它就這麼消失，總有一天一定會讓它復活。」強硬的語氣也透露出人中之龍工作室對這個IP的重視。

▲ 佐藤大輔在推特表示不會讓《審判之眼》就這麼結束。（圖／翻攝自推特）

吸毒事件除了影響到已經發售的亞洲版外，《審判之眼：死神的遺言》本來預計在今年6月推出歐美版本，不過目前的下架策略僅針對亞洲地區，SEGA 尚未宣布歐美版未來是否會如期發售。

▲ 香港實體店暫未受影響。（圖／翻攝自香港格價網）

條友吸毒關隻game咩事？

連坐法

唔明個角色關隻game咩事

日本仔真係好戇鳩
不過可能搵第2個做. KEY返個頭, 錄過D聲再推出

CC2 社長松山洋也對停售事件表達了自己的看法，他認為演員本身的品格與其作品之間應該是沒有關係的，這件事情太愚蠢了。

換食鬼個頭落去就得啦

買買買！

向未炒高個價嘅舖頭致敬！

個角色黑社會大佬
吸毒有幾閒

迪士尼都話影響細路

日本係好撚戇鳩，偶像拍拖都唔得

日本人真係好玻璃心
咁就要落架。
你話廣告就話姐，作為一款出左既Game都咁

換個人樣好易姐，0都試過啦

要配過把聲

重要個角色本身都係黑道

木村幾時出黎幫佢打甩壇野

搵真人扮game嘅害處

符合角色形象

其實換個樣好簡單啫
d人整mod整到阿遙做主角都得

唔係要配過把聲咩

換左個樣，聲用software 壓低/高,應該冇人認得卦

緊係唔可以結束啦
除左劇本同堆演員
其他野基本上用返人中D料
咁撚低成本又唔係賣得差
唔做就傻仔啦

NHK連套2013年佢做配角0既海女重播都停左
一套2013 0既劇都關現在事。
日本公司做野就係咁，藝能人一衰左俾人拉, 即刻要消失